**2027. – Cirsium arvense** Scop. – Plante vivace de 5-10 dm, dressée, rameuse supérieurement, //non ailée, //glabre ou presque glabre ; feuilles caulinaires sessiles, quelquefois légèrement décurrentes, blanchâtres-aranéeuses en dessous ou vertes et glabres sur les deux faces, oblongues-lancéolées, pennatifides ou pennatipartites, à bords ciliés-épineux ; //involucre ovoïde ou subcylindrique, glabre ou à peu près, //à //folioles moyennes et extérieures lancéolées, aiguës, dressées, à pointe un peu étalée ; capitules petites, unisexués, en panicule corymbiforme, //fleurs purpurines.
Champs, lieux incultes dans toute la France, Corse. – Presque toute l'Europe, Asie Mineure, Sibérie, Chine, Japon. = Juillet-septembre.